I valori scelti per l'intera esperienza sono:
\[C=\SI{0.1}{\mu F} \pm 10\%\]
\[L=\SI{0.1}{H}\]
\[R=\SI{68.5\pm 0.8}{\Omega}\]
\[r=\SI{16.21\pm 0.01}{\Omega}\]
\[f_0=\SI{1.5\pm0.1}{kHz}\]
\[\Delta f_{fwhm} =\SI{0.23\pm0.02}{kHz}\]

Variando la frequenza del segnale in ingresso, si nota che: $V_{out}$ ha un massimo vicino a $f=\SI{1.5}{kHz}$ e diminuisce man mano
che ci si allontana da questo valore in entrambe le direzioni; $V_{in}$ ha un minimo alla stessa frequenza in quanto il generatore di funzioni non riesce a erogare la stessa
intensità di corrente quando il circuito è in risonanza e dunque l'ampiezza del segnale si riduce.
Con delle misure a occhio è stata anche stimata l'ampiezza a metà altezza della curva del guadagno di $V_{out}$ ottenendo come risultato circa $\SI{250}{Hz}$.

In modalità $X-Y$ si nota che a frequenze molto alte/basse la curva è un ellisse con gli assi paralleli agli assi cartesiani, ciò significa che i segnali
sono sfasati di un valore molto vicino a $\frac{\pi}{2}$. A frequenze intermedie l'ellisse ha gli assi inclinati e tende ad appiattirsi (il rapporto tra i semiassi
diventa molto grande) fino a diventare un segmento diagonale alla frequenza di risonanza. Ciò conferma il fatto che a tale frequenza il
circuito si comporta come una serie di resistenze ed ha impedenza reale.

Se il segnale in ingresso è un'onda quadra, essa verrà deformata (come notato nella precedente esperienza) in prossimità della frequenza di risonanza
assumendo una forma simile a quella di $V_{out}$. Il segnale in uscita, del resto, è quello di un oscillatore armonico smorzato a frequenze abbastanza alte
(più di quella di risonanza), mentre tende a somigliare a un'onda triangolare quando la frequenza in ingresso è molto bassa. Di seguito alcuni grafici
esplicativi.

\begin{center}
\begin{figure}
\begin{center}
    \includegraphics[scale=0.7]{../punto3/plot/4.pdf}
\end{center}
    \caption{$f=\SI{100.5\pm0.1}{Hz}$: la frequenza molto bassa dà il tempo al sistema di effettuare molte oscillazioni
    tra i cambi di tensione dell'onda quadra, dunque si osserva il grafico di un oscillatore smorzato}
\end{figure}
\end{center}
\begin{center}
\begin{figure}
\begin{center}
    \includegraphics[scale=0.7]{../punto3/plot/5.pdf}
\end{center}
\caption{$f=\SI{1048\pm1}{Hz}$: la frequenza è bassa, ma abbastanza vicina a quella di risonanza, dunque il sistema
    non effettua alcuna oscillazione completa. Si nota una notevole deformazione del segnale in ingresso}
\end{figure}
\end{center}
\begin{center}
\begin{figure}
\begin{center}
    \includegraphics[scale=0.7]{../punto3/plot/6.pdf}
\end{center}
\caption{$f=\SI{1529\pm1}{Hz}$: la frequenza è praticamente quella di risonanza, il segnale in ingresso è molto deformato.
    Il segnale in uscita è praticamente una sinusoide: viene amplificata molto la frequenza di risonanza rendendo
    poco evidenti le altre frequenze.}
\end{figure}
\end{center}
\begin{center}
\begin{figure}
\begin{center}
    \includegraphics[scale=0.7]{../punto3/plot/7.pdf}
\end{center}
\caption{$f=\SI{2047\pm1}{Hz}$: la frequenza è maggiore di quella di risonanza, il segnale in uscita non è un seno in quanto presenta
    dei punti angolosi: il circuito oscilla troppo lentamente}
\end{figure}
\end{center}
\begin{center}
\begin{figure}
\begin{center}
    \includegraphics[scale=0.7]{../punto3/plot/8.pdf}
\end{center}
\caption{$f=\SI{3065\pm1}{Hz}$: il circuito oscilla molto più lentamente dell'onda quadra: il seno è circa una retta e dunque si osserva
    un'onda quadra in uscita.}
\end{figure}
\end{center}

Se il segnale è un'onda triangolare, si ha in uscita un'onda sinusoidale per frequenze alte che tende a un'onda quadra sommata a una sinusoide
smorzata per frequenze basse.

Inserendo oggetti metallici nella bobina si osservano variazioni sia dei guadagni che delle frequenze di risonanza. In particolare,
inserendo il profilato di alluminio, $L$ diminuisce, dunque la frequenza di risonanza aumenta fino a circa $\SI{1.8}{kHz}$,
mentre aumenta la resistenza e dunque anche l'ampiezza a metà altezza che diventa circa $\SI{2.2}{kHz}-\SI{1.4}{kHz}=\SI{0.8}{kHz}$.
Inserendo delle lamine di ferro, d'altra parte, la frequenza di risonanza diminuisce a circa $\SI{0.8}{kHz}$ e l'ampiezza della curva è diminuita
a $\SI{0.9}{kHz}-\SI{0.7}{kHz}=\SI{0.2}{kHz}$ per via dell'aumento notevole dell'induttanza.

